单选题 = '''
1.（）指的是企业经营中的固定成本。
A.受业务量增减变动影响的成本
B.不受业务量增减变动影响而保持不变的成本
C.初始投入的成本
D.购买不动产的成本
答案：B
2.我国将逐步实行省级以上党政机关从具有（）年以上基层工作经历的高校毕业生中考录公务员的办法。
A.1
B.2
C.3
D.4
答案：B
3.我国就业总需求中结构性的大机会不包括：
A.新型产业发展的需求
B.传统产业改造的需求
C.国际化中的巨大机遇
D.企业数量增加
答案：D
4.抵押权的实现方式正确的有：
A.和抵押人协商以抵押物折价或变卖、拍卖抵押物所得价款清偿债务。
B.自行拍卖、变卖抵押物
C.和抵押人在订立抵押合同时约定，如果抵押人不能清偿债务时抵押物归抵押权人所有
D.抵押人不能清偿债务时直接变卖、拍卖抵押物
答案：A
5.撰写简历时，以下哪种说法是错误的：
A.简历主要是介绍我自己的经历的，定稿以后就不用修改了，每一家公司招聘都适用的。
B.简历中的基本情况和个人经历应该集中展示我的职业素养和就职潜力。
C.简历可以视为一种书面交流材料，所以要注意语言规范和书写规范。
D.简历中呈现的内容，要尽可能体现针对性。
答案：A
6.《个人独资企业法》第二十八条个人独资企业解散后，原投资人对个人独资企业存续期间的债务仍应承担偿还责任，但债权人在（）年内未向债务人提出偿债请求的，该责任消灭。
A.三
B.五
C.十
D.十五
答案：B
7.管理新创企业最重要的内容不包括（）。
A.业务发展
B.现金流正常
C.管理规范化
D.团队团结
答案：C
8.对于新创企业产品的定位是（）。
A.边试验边设计
B.清晰准确
C.以模仿为主
D.可以暂缓
答案：B
9.美泰儿公司在起步初期采用的资金渠道是（）。
A.市场融资
B.亲朋借钱
C.银行贷款
D.占位符，请忽略
答案：C
10.我们最好在什么时候开始考虑个人的职业生涯发展问题：
A.大学毕业前
B.刚进大学时
C.上大学之前
D.尽早
答案：D
11.OOC表示的是（）。
A.现金流
B.现金流断流
C.累计现金流
D.累计现金流断流
答案：B
12.下列关于企业经营中所谓“幸福的日子”，解释正确的是（）。
A.实现净利润为正的日子
B.实现盈亏平衡的日子
C.实现累计现金流为0的日子
D.实现现金流为正的日子
答案：B
13.摩尔定律在（）被提出。
A.1900年
B.1965年
C.1930年
D.1980年
答案：B
14.下列什么情况，用人单位不用照常支付劳动者工资报酬？
A.法定休假日
B.婚丧假期间
C.依法参加社会活动
D.病假期间
答案：D
15.下列什么情形，被延误的时间计算在工伤认定申请时限内？
A.受不可抗力影响的
B.职工由于被国家机关依法采取强制措施等人身自由受到限制不能申请工伤认定的
C.申请人正式提交了工伤认定申请，但因社会保险机构未登记或者材料遗失等原因造成申请超时限的
D.申请人正式提交了工伤认定申请，但因亲属身体原因造成申请超时限的
答案：D
16.下列做职业测试的错误方式是：
A.一次完成
B.持平静的心态、放松的心情作答
C.以自己的第一感觉作答
D.应该选择正确答案
答案：D
17.下列关于劳动者在试用期的工资说法正确的是：
A.劳动者在试用期的工资不得低于本单位相同岗位最低档工资或者劳动合同约定工资的百分之八十，并不得低于用人单位所在地的最低工资标准
B.劳动者在试用期的工资不得低于用人单位所在地的社会平均工资
C.劳动者在试用期的工资不得低于本单位平均工资的百分之八十
D.劳动者在试用期的工资不得低于本单位平均工资的百分之五十
答案：A
18.创业最初首先需要整合的资源是（）。
A.机会
B.资金
C.人才
D.技术
答案：B
19.以下哪一项不是创业项目选择中的伦理问题（）。
A.遵守投资契约
B.模仿的尺度
C.环境友好责任
D.项目的来源
答案：A
20.创业者说的“我爱千人万人中永远也不会错认的那个背影”中“千人万人”是指（）。
A.创业企业
B.目标客户
C.潜在客户
D.群体定位
答案：C
21.选择目标市场是指（）。
A.对拟进入的产业按照一定标准进行细分
B.制订定位战略
C.选择进入某个产业
D.决定选择哪个具体顾客群
答案：D
22.新创企业业务发展的第一步是（）。
A.集中资源
B.快速学习
C.找准突破口
D.快速调整
答案：C
23.营业利润等于（）。
A.毛利—销售费用
B.毛利—销售费用—管理费用—财务费用
C.销售费用
D.毛利—人工费
答案：B
24.能够表征企业风险的是（）。
A.收支平衡
B.盈利多少
C.销量大小
D.上市与否
答案：A
25.中小企业和非公有制企业招用非本地户籍的普通高校专科及以上学历的毕业生，对年度接收高校毕业生（）人以上的各类企业，允许其在所在地设立集体户口。
A.3
B.4
C.5
D.6
答案：A
26.义务兵服现役的期限为（）年。
A.2
B.3
C.4
D.5
答案：A
27.乡镇卫生院按照法定程序与拟聘用人员签订《公开招募医学类专业人员到经济薄弱地区乡镇卫生院工作聘用合同书》，服务期限一般不得少于（）年。
A.2
B.3
C.4
D.5
答案：B
28.交互影响生命历程的三种旋律包括：(1)工作、职业与事业(2)情感、婚姻与家庭(3)个人身心发展与自我的成长(4)学历、学识与文化修养。
A.(2)(3)(4)
B.(1)(2)(4)
C.(1)(3)(4)
D.(1)(2)(3)
答案：D
29.从2005年起连续5年，每年招募（）万名左右高校毕业生，主要安排到乡镇开展支教、支农、支医和扶贫工作。
A.1
B.2
C.3
D.4
答案：B
30.从2006年开始，省级以上党政机关考录公务员，考录具有2年以上基层工作经历的高校毕业生(包括报考特种专业岗位)的比例不得低于（）。
A.二分之一
B.三分之一
C.四分之一
D.五分之一
答案：B
31.从那一年起，对享受城乡居民最低生活保障家庭的毕业年度内高校毕业生，可给予一次性求职补贴？
A.2010年
B.2011年
C.2012年
D.2013年
答案：D
32.现流程正规化的步骤，正确的是（）。
A.宣传、实施、调整、成形、成文
B.成文、宣传、实施、调整、成形
C.成文、实施、宣传、调整、成形
D.成文、成形、宣传、实施、调整
答案：B
33.公司管理体系的建设过程就是（）。
A.公司发展
B.公司建设
C.管理过程
D.发展能力
答案：C
34.创业最终需要实现目标是（）。
A.回报社会
B.帮助别人
C.创造价值
D.实现理想
答案：C
35.以下不属于团队创意方法的是（）。
A.头脑风暴
B.焦点小组
C.用户深访
D.无领导小组
答案：D
36.劳动合同的解除不包括以下哪种情况？
A.双方协商解除劳动合同
B.劳动者单方解除劳动合同
C.用人单位单方解除劳动合同
D.行政主管部门强制解除
答案：D
37.三年以上固定期限和无固定期限的劳动合同，试用期不得超过（）月？
A.一个月
B.二个月
C.三个月
D.六个月
答案：D
38.劳动者在试用期内提前（）日通知用人单位，可以解除劳动合同：
A.三日
B.五日
C.十五日
D.三十日
答案：A
39.劳动合同期限一年以上不满三年的，试用期不得超过（）月：
A.一个月
B.二个月
C.三个月
D.六个月
答案：B
40.已建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日（）内订立书面劳动合同：
A.十日
B.十五日
C.一个月
D.三个月
答案：C
41.用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付（）倍的工资：
A.一
B.二
C.三
D.四
答案：B
42.劳务派遣单位应当与被派遣劳动者订立（）的固定期限劳动合同：
A.半年以上
B.一年以上
C.十八个月以上
D.二年以上
答案：D
43.用人单位未在用工的同时订立书面劳动合同，与劳动者约定的劳动报酬不明确的，新招用的劳动者的劳动报酬按照（）标准执行：
A.企业的最低工资标准
B.企业的平均工资水平
C.企业的最高工资水平
D.集体合同规定的标准执行
答案：D
44.用人单位与劳动者约定无确定终止时间的劳动合同是指：
A.有固定期限劳动合同
B.无固定期限劳动合同
C.不明确期限劳动合同
D.不明确时间劳动合同
答案：B
45.有下列情形的，劳动者提出或者同意续订、订立劳动合同的，除劳动者提出订立固定期限劳动合同外，应当订立无固定期限劳动合同：
A.劳动者距法定退休年龄不足十年的
B.劳动者在该用人单位连续工作满十年的
C.患病或者非因工负伤，在规定的医疗期内的
D.在本单位患职业病或者因工负伤并被确认丧失或者部分丧失劳动能力的
答案：B
46.用人单位自（）起即与劳动者建立劳动关系：
A.用工之日
B.签订合同之日
C.上级批准设立之日
D.劳动者领取工资之日
答案：A
47.用人单位对已经解除或者终止的劳动合同的文本，至少保存（）时间备查：
A.一年
B.二年
C.三年
D.四年
答案：B
48.非全日制用工劳动报酬结算支付周期最长不得超过：
A.十日
B.十五日
C.三十日
D.四十五日
答案：B
49.直接涉及劳动者切身利益的规章制度和重大事项决定实施过程中，工会或者职工认为不恰当的，有权：
A.不遵照执行
B.宣布废止
C.向用人单位提出，通过协商予以完善修改
D.请求劳动部门给予单位行政处罚
答案：C
50.用人单位变更名称、法定代表人、主要负责人或者投资人等事项，()劳动合同的履行：
A.不影响
B.不影响
C.法律尚未规定是否影响
D.不一定影响
答案：A
51.用人单位应当按照劳动合同约定和国家规定，向劳动者（）支付劳动报酬：
A.提前
B.及时分期
C.提前足额
D.及时足额
答案：D
52.根据《劳动合同法》第十九条第二款的规定，同一用人单位与同一劳动者在约定试用期时，（）。
A.可以多次约定试用期
B.只有在与劳动者解除或终止劳动合同一段时间后又重新雇佣时，才可以重新约定试用期
C.只能约定一次试用期
D.不能约定试用期
答案：C
53.《中华人民共和国劳动合同法》已由中华人民共和国第十届全国人民代表大会常务委员会第二十八次会议于2007年6月29日通过，自（）起施行：
A.2008年9月4日
B.2008年9月18日
C.2008年10月1日
D.2008年1月1日
答案：D
54.用人单位违法解除或者终止劳动合同的，应当依照法定经济补偿标准的（）向劳动者支付赔偿金。
A.二倍
B.二倍以下
C.一倍以上二倍以下
D.百分之一百五十
答案：A
55.被派遣劳动者在无工作期间，劳务派遣单位应当按照所在地人民政府规定的（），向其按月支付报酬。
A.最低工资标准
B.最低生活保障标准
C.行业工资指导线
D.失业保险金领取标准
答案：A
56.劳务派遣单位派遣劳动者应当与接受以劳务派遣形式用工的单位订立（）。
A.劳动合同
B.集体合同
C.用工协议
D.劳务派遣协议
答案：D
57.被派遣劳动者享有与用工单位的劳动者（）的权利。
A.相同
B.同等
C.同工同酬
D.同样
答案：C
58.劳务派遣单位违反《劳动合同法》规定，给被派遣劳动者造成损害的，劳务派遣单位与用工单位承担（）赔偿责任。
A.共同
B.连带
C.按份
D.违约
答案：B
59.用人单位经济性裁员后，在（）内重新招用人员的，应当通知被裁减的人员，并在同等条件下优先招用被裁减的人员。
A.六个月
B.一年
C.二年
D.三年
答案：A
60.用人单位违法解除或者终止劳动合同，劳动者要求继续履行劳动合同的，用人单位（）。
A.应当支付赔偿金
B.可以支付赔偿金
C.应当继续履行
D.可以不继续履行
答案：C
61.对劳动合同的无效或者部分无效有争议的，由（）或者人民法院确认：
A.劳动行政部门
B.劳动监察机构
C.劳动争议调解委员会
D.劳动争议仲裁机构
答案：D
62.用人单位自用工之日起满（）未与劳动者订立书面劳动合同的，视为自用工之日起满一年当日已经与劳动者订立无固定期限劳动合同，应当立即与劳动者补订书面劳动合同：
A.一个月
B.三个月
C.六个月
D.一年
答案：D
63.根据《劳动合同法》第二十四条的规定，下列不属于用人单位可以将其列为竞业限制的人员有：
A.中层管理人员
B.高级管理人员
C.高级技术人员
D.负有保密义务的人员
答案：A
64.根据《劳动合同法》第六十九条的规定，从事非全日制用工的劳动者可以与用人单位订立（）劳动合同：
A.一个
B.一个以上
C.至少二个
D.一个或一个以上
答案：D
65.劳动者在同一用人单位连续工作满（）年后提出与用人单位订立无固定期限劳动合同的，应当订立无固定期限劳动合同。
A.三
B.五
C.八
D.十
答案：D
66.以下哪种不属于创业的基本要素？（）
A.创业者
B.商业机会
C.技术创新
D.资金资源
答案：C（创业的基本要素包括创业者、商业机会、资源、组织等，技术创新只是可能涉及的一个方面，但不是基本要素）
67.大学毕业生士兵首次选取为士官的，参照直接从非军事部门招收士官的有关规定授予士官军衔和确定工资起点标准，在地方高校学习时间视同服役时间。这一政策适用于（）及以后入伍的高校毕业生士兵。
A.2010年
B.2011年
C.2012年
D.2013年
答案：C
68.下列哪项不是大学生创业的优惠政策？（）
A.税收优惠
B.创业担保贷款
C.免费办公场地提供
D.无限额创业补贴
答案：D（创业补贴一般是有一定标准和限额的）
69.创业计划书的主要作用不包括（）。
A.吸引投资
B.作为创业过程的行动指南
C.记录创业想法
D.保证创业成功
答案：D（创业计划书不能保证创业一定成功）
70.劳动者在试用期的工资不得低于本单位相同岗位最低档工资或者劳动合同约定工资的（），并不得低于用人单位所在地的最低工资标准。
A.60%
B.70%
C.80%
D.90%
答案：C
71.大学生创业企业入驻创业孵化基地可享受的服务不包括（）。
A.一对一创业指导
B.免费的生产设备提供
C.共享办公设施
D.创业培训课程
答案：B（一般不会免费提供生产设备）
72.国家鼓励高校毕业生到基层就业，关于“基层”的范围不包括（）。
A.城市街道社区
B.县级以下党政机关
C.大型企业基层岗位
D.中西部地区和艰苦边远地区县以下机关、企事业单位
答案：C（大型企业基层岗位不属于通常意义的基层就业范围界定）
73.以下哪种融资方式对于初创企业来说风险较高？（）
A.天使投资
B.风险投资
C.银行贷款
D.股权众筹
答案：C（银行贷款一般需要偿还本金和利息，初创企业经营不稳定，还款压力可能较大，风险相对较高）
74.高校毕业生自主创业，可享受（）年税收减免政策。
A.1
B.2
C.3
D.4
答案：C
75.面试时，求职者的下列做法中不正确的是（）。
A.保持良好的体态
B.提前到达面试地点
C.夸大自己的能力
D.礼貌地与面试官交流
答案：C（夸大能力是不诚信的表现）
76.创业团队组建的基本原则不包括（）。
A.目标明确合理原则
B.互补原则
C.人数越多越好原则
D.精简高效原则
答案：C（创业团队不是人数越多越好）
77.对于高校毕业生灵活就业的，给予一定数额的社会保险补贴，补贴期限最长不超过（）年。
A.1
B.2
C.3
D.4
答案：B
78.大学生创业项目选择的原则不包括（）。
A.市场需求大
B.技术门槛极高
C.竞争相对较小
D.自身兴趣与优势
答案：B（技术门槛极高可能会限制创业的开展）
79.下列哪种情况不属于劳动合同的解除？（）
A.双方协商一致
B.劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位
C.用人单位被依法宣告破产
D.劳动者因工负伤在医疗期内
答案：D（劳动者因工负伤在医疗期内，用人单位不得解除劳动合同）
80.创业者在创业初期面临的最大风险是（）。
A.市场风险
B.财务风险
C.管理风险
D.技术风险
答案：A（创业初期市场不确定性大，市场风险突出)
81.高校毕业生到中西部地区和艰苦边远地区基层单位就业，服务期在（）年及以上的，其学费由国家实行代偿。
A.2
B.3
C.4
D.5
答案：B
82.创业过程中，市场调研的主要目的不包括（）。
A.了解竞争对手
B.确定产品价格
C.预测未来市场趋势
D.寻找合作伙伴
答案：D（寻找合作伙伴不是市场调研的主要目的）
83.大学生创业的核心竞争力往往体现在（）。
A.资金雄厚
B.团队创新能力
C.人脉广泛
D.政策支持多
答案：B
84.以下关于职业规划的表述，错误的是（）。
A.职业规划要结合自身兴趣和优势
B.职业规划是一成不变的
C.职业规划需要考虑市场需求
D.职业规划有助于个人职业发展
答案：B（职业规划应根据情况变化而调整，不是一成不变的）
85.创业企业进行成本控制的主要目的不包括（）。
A.提高利润
B.降低产品质量
C.增强竞争力
D.合理利用资源
答案：B（成本控制不应以降低产品质量为代价）
86.高校毕业生参加就业技能培训或创业培训后，培训合格并通过职业技能鉴定取得初级以上职业资格证书，可按规定向当地人力资源社会保障部门申请（）。
A.培训补贴
B.创业补贴
C.就业补贴
D.交通补贴
答案：A
87.创业者获取第一桶金的关键在于（）。
A.好的创意
B.精准的市场定位
C.充足的资金
D.强大的人脉
答案：B
88.劳动合同终止的情形不包括（）。
A.劳动合同期满
B.劳动者开始依法享受基本养老保险待遇
C.用人单位被责令关闭
D.劳动者患病在医疗期内
答案：D
89.大学生创业团队中，成员之间应该具备（）。
A.相同的专业背景
B.相似的性格特点
C.良好的沟通协作能力
D.相同的创业目标
答案：C
90.国家对吸纳符合条件高校毕业生参加就业见习的单位，给予一定标准的就业见习补贴，用于见习单位支付见习人员见习期间基本生活费、为见习人员办理（）保险，以及对见习人员的指导管理费用。
A.养老
B.医疗
C.工伤
D.综合商业
答案：C
91.创业项目的可行性分析主要从（）等方面进行。
A.市场、技术、财务、管理
B.市场、人员、财务、法律
C.技术、人员、财务、法律
D.市场、技术、人员、法律
答案：A
92.劳动者违反服务期约定的，应当按照约定向用人单位支付（）。
A.违约金
B.赔偿金
C.补偿金
D.损失费
答案：A
93.大学生创业在选择商业模式时，应该优先考虑（）。
A.新颖性
B.盈利性
C.可复制性
D.适应性
答案：B
94.高校毕业生就业见习期限一般为（）。
A.1-3个月
B.3-6个月
C.6-12个月
D.12-24个月
答案：B
95.创业企业在营销推广中，以下哪种方式最注重口碑传播？（）
A.广告投放
B.公共关系
C.社交媒体营销
D.f事件营销
答案：C（社交媒体营销容易引发用户之间的口碑传播）
96.大学生创业失败的主要原因不包括（）。
A.缺乏市场调研
B.资金链断裂
C.团队协作良好
D.产品或服务缺乏竞争力
答案：C（团队协作良好一般有利于创业成功，不是失败原因）
97.对于有创业意愿的大学生，高校应开展的创业教育内容不包括（）。
A.创业理论知识
B.创业模拟实践
C.如何规避所有创业风险
D.创业案例分析
答案：C（无法规避所有创业风险）
98.创业企业在发展过程中，进行战略规划的主要目的是（）。
A.明确发展方向
B.吸引投资
C.招聘人才
D.提高知名度
答案：A
99.高校毕业生在毕业年度内通过初次职业技能鉴定并取得职业资格证书或专项职业能力证书的，可按规定向职业技能鉴定所在地人力资源社会保障部门申请（）。
A.职业技能鉴定补贴
B.就业补贴
C.培训补贴
D.创业补贴
答案：A
100.创业者在选择创业项目时，应重点关注（）。
A.短期收益
B.长期发展潜力
C.项目的流行程度
D.自身的一时兴趣
答案：B
101.劳动合同被确认无效，劳动者已付出劳动的，用人单位（）向劳动者支付劳动报酬。
A.不必
B.应当按照当地最低工资标准
C.应当参照本单位相同或者相近岗位劳动者的劳动报酬
D.应当按照合同约定
答案：C
102.大学生创业过程中，合理利用政府创业扶持政策可以（）。
A.降低创业成本
B.确保创业成功
C.无需进行市场竞争
D.获得无限资金支持
答案：A
103.以下关于创业的说法，哪一项是错误的?()
A.创业就是投机，是机会的结果
B.创业不是简单地做自己的老板
C.创业是超越自己的人格，建立组织的人格
D.创业需要长期的知识积累和经验积累
答案：A
104.创业者应具备的能力包括哪些(1)决策能力(2)学习能力(3)沟通协调能力(4)组织执行能力(5)团队组建能力()
A.(1)(2)(3)
B.(2)(3)(4)
C.(1)(3)(4)(5)
D.(1)(2)(3)(4)(5)
答案：D
105.根据“三步走”理论，大学生创业的第一步是()
A.实践性创业
B.学习式创业
C.体验式创业
D.技术型创业
答案：C
106.关于创业过程中的坚持，以下说法错误的是()
A.坚持是创业的基本要求
B.坚持需要理想来支持
C.在创业过程中的任何情况下都要坚持
D.创业过程中遇到重大挑战时要切实落实坚持的精神
答案：C
107.创业项目的选择依据是()
A.市场情况
B.创业团队自身情况
C.市场情况或者创业团队自身情况
D.市场情况和创业团队自身情况相结合
答案：D
108.创业是将创造带进组织的一种完整概念，其核心是()
A.生存
B.超越
C.创新
D.价值实现
答案：C
109.知识经济的特点有哪些:①人才经济:②信息化经济:③一体化经济:④创新经济:⑤专业化经济。()
A.①②④
B.①②④⑤
C.①②③④
D.①②③⑤
答案：C
110.按照“重要性”和“紧迫程度”两维度来进行划分的四象限法则可以用于自我管理的哪个方面()
A.时间管理
B.目标管理
C.细节管理
D.信誉管理
答案：A
111.以下关于创业者责任的表述，错误的是()
A.追求社会价值多于商业利益
B.保证企业生存下来
C.组织利用企业所需资源
D.困难面前坚持行动
答案：A
112.作为创业者，在创业的过程中需要承担很多责任，这些责任应该包括哪些①组织资源②引领公司发展方向:③使公司在行业中立足④使公司生存下来⑤坚持和不断积累;⑥遵循商业法则。()
A.①②④
B.①②③④
C.①②③④⑥
D.①②③④⑤⑥
答案：D
113.对于任何新创企业而言，创业者的首要目标是()
A.使产品形成品牌
B.使公司生存下来
C.获取相对丰富的资源
D.确定专业化的战略定位
答案：B
114.以下不属于优秀创业团队特点的是()
A.曾共事过
B.人数为4-5人
C.能力全面
D.能力具有异质性
答案：B
115.企业的战略性绩效取决于()
A.CEO的行为和背景
B.CEO与高层执行团队成员的合作
C.高层执行团队成员的行为和经验
D.高层执行团队成员的行为、经验和彼此间的合作
答案：D
116.由两个以上具有一定利益关系、共同承担创建新企业责任的人组建形成的是()
A.创业组织
B.创业团队
C.创业群体
D.创业人群
答案：B
117.以下哪些属于创业资源:①创业人才，②创业机会:③创业管理:④创业技术:⑤创业资本。()
A.①④⑤
B.①②④⑤
C.②③④⑤
D.①②③④⑤
答案：D
118.在创业管理方面，以下说法正确的是()
A.研究成功者的经验比失败者的教训更重要
B.研究失败者的教训比成功者的经验更重要
C.研究成功者的经验和失败者的教训同等重要
D.研究成功者的经验和失败者的教训都不太重要
答案：B
119.以下关于创业投资的角色的说法，错误的是()
A.在企业和大型基金机构间起桥梁，并以专业化运作高效地进行资金运作
B.支持成熟企业去开发新的行业领域
C.鼓励创业，支持企业家和企业的成长
D.支持初创企业对本地技术、创新和发明的商业化
答案：B
120.个人独资企业投资人以其家庭共有财产作为个人出资的，应当依法以家庭共有财产对企业债务承担什么责任。()
A.无限责任
B.有限责任
C.有限责任或无限责任
D.占位符，请忽略
答案：A
121.个人独资企业成立后无正当理由超过（）未开业的吊销营业执照。
A.四个月
B.五个月
C.六个月
D.占位符，请忽略
答案：C
122.以生产经营为主的有限责任公司的注册资本最低限额不得少于（）。
A.人民币五十万元
B.人民币六十万元
C.人民币四十万元
D.占位符，请忽略
答案：A
123.以商业零售为主的有限责任公司的注册资本最低限额不得少于（）。
A.人民币二十万元
B.人民币三十万元
C.人民币四十万元
D.占位符，请忽略
答案：B
124.科技开发、咨询、服务性公司的注册资本最低限额不得少于（）。
A.人民币三十万元
B.人民币二十万元
C.人民币十万元
D.占位符，请忽略
答案：C
125.（）为公司的法定代表人。
A.董事长
B.总经理
C.总裁
D.占位符，请忽略
答案：A
126.设立股份有限公司，发起人应当有（）。
A.四人以上
B.五人以上
C.六人以上
D.占位符，请忽略
答案：B
127.股份有限公司股东行使表决权按照什么原则。()
A.持有每一股份享有一投票权
B.每人享有一投票权
C.由董事长决定
D.占位符，请忽略
答案：A
128.根据我国《合同法》的规定要约生效的时间是（）。
A.要约收购人收到要约的时间
B.要约抵达受要约人的时间
C.要约寄送的时间
D.占位符，请忽略
答案：B
129.某啤酒厂以赊销方式销售一批啤酒，根据消费税法律制度的有关规定，其消费税纳税义务的发生时间是（）。
A.收到啤酒的当天
B.对方接到啤酒的当天
C.合同规定的收款日期的当天
D.占位符，请忽略
答案：A
130.企业构思的一种方式是SWOT分析，即（）。
A.劣势eAkness机会pportunity威胁hreAt优势trength
B.优势trength劣势eAkness机会pportunity威胁hreAt
C.优势trength机会pportunity劣势eAkness威胁hreAt
D.占位符，请忽略
答案：B
131.劳动合同可以约定试用期，试用期最长不得超过（）个月。
A.3
B.6
C.9
D.占位符，请忽略
答案：B
132.在做定价时，最好拿什么来比较得出售价（）。
A.同类产品的价格
B.逊于市场商品的价格
C.市场里的最高销售价格
D.占位符，请忽略
答案：A
133.在初创企业应该记好的几笔账中，“以日为周期，日清月结”是下列哪种账的特点（）。
A.现金账
B.销售账
C.费用账
D.库存账
答案：B
134.下列不是自主型劳动组织的经营方式是（）。
A.个人独资
B.合作出资
C.成立有限公司
D.加盟连锁
答案：C
135.创业是一个艰苦的过程，是一个渐进的过程，切忌（）的情绪。
A.颓废
B.消极
C.胆怯
D.紧绷
答案：A
136.要对企业财务实施有效的管理，管理者应具备先进的理财观念及有效的（）。
A.管理技巧
B.管理方法
C.管理科学知识
D.管理水平
答案：C
137.创业的动因有很多，但创业的结果直接取决于（）。
A.金钱
B.机会成本
C.人脉
D.坚持
答案：D
138.创业成功最根本的原因是（）。
A.创业机会
B.创业资金
C.创业精神
D.创业人脉
答案：C
139.一般来说，创业有（）种自由。
A.2
B.3
C.4
D.5
答案：B
140.创业精神是在（）中激发出来的。
A.课堂教学
B.理论
C.经验
D.实践
答案：D
141.以下属于创业者的特征的是（）。
A.人际关系的协同能力
B.开拓创新的能力
C.组织管理的能力
D.都包含
答案：D
142.找到你的优势，再放大你的优势就成功了，这叫做（）。
A.墨菲定律
B.德西效应
C.盖洛普优势定律
D.蝴蝶效应
答案：C
143.约翰·霍兰德将人的职业性向分为六种类型，其中表现为顺从、高效、实际、缺乏想象力、缺乏灵活性等个性特征的人的职业性向属于（）。
A.企业性向
B.常规性向
C.现实性向
D.社会性向
答案：B
144."5W"归零思考法中的"WhAtyouCAnBeintheenD"是指（）。
A.我想干什么
B.环境支持或允许我干什么
C.自己最终的职业目标是什么
D.我能干什么
答案：C
145.（）阶段，企业基本上完全由创业者所掌握或控制。
A.起步阶段
B.高速成长阶段
C.成熟期
D.稳定期
答案：A
146.（）是企业首要的、最有价值的人力资源。
A.技术人才
B.创业者
C.财务人才
D.营销人才
答案：B
147.（）是指按一定的训练程序，学习有意识地控制或调节自身的心理生理活动，以达到降低机体唤醒水平，调整因紧张刺激而紊乱的机体功能的目的。
A.认知训练
B.放松训练
C.康复训练
D.呼吸训练
答案：B
148.2021年3月11日，李克强总理在答中外记者问指出，今年我国高校毕业生总数创历史新高，就业压力仍然很大。请问2021届毕业生总数为（）万人?
A.709
B.809
C.909
D.1009
答案：C
149.2021年，我省某高校面向应届毕业生招聘辅导员，以下哪个同学能通过招聘资格审查?
A.团员、研究生学历，硕士学位，27岁
B.中共党员，研究生学历，硕士学位，28岁
C.中共党员，本科学历，本科学位，23岁，曾担任校学生会副主席2年
D.预备党员，研究生学历，硕士学位，26岁，曾担任二级学院学生会主席1年
答案：D
150.21世纪组织发展的核心资源是（）。
A.网络资源
B.信息资源
C.土地资源
D.人力资源
答案：D
151.CASVE循环模式由美国心理学家盖瑞.彼得森(GAryPeterson)、罗伯特.里尔登(JAmesSAmpson)等人提出，它不包括：
A.沟通
B.规划
C.综合
D.执行
答案：B
152.MAIR是指创办企业的关键因素，MAIR中的M是指（）。
A.动机
B.能力
C.想法
D.资源
答案：A
153.MBTI四个维度中的两极正好组合成（）种人格类型。
A.4
B.8
C.16
D.32
答案：C
154.SWOT分析法是在职业决策中常用的方法。其中“T”是指（）。
A.优势
B.劣势
C.机会
D.威胁
答案：D
155.“不以善小而不为”讲的是创业项目初选原则中的（）。
A.效益原则
B.坚持创新原则
C.量力而行原则
D.要选择具有良好发展前景的项目的原则
答案：C
156.“主持结束后，感觉没发挥好；而朋友们却觉得挺好。”受什么影响：
A.破窗效应
B.晕轮效应
C.霍桑效应
D.焦点效应
答案：D
157.“互联网悖论”指的是（）。
A.互联网增加了通信联系但带来很多麻烦
B.互联网的发展可能有瓶颈
C.互联网的发展给生活带来不便
D.通信联系的增加和人际接触减少的对立现象
答案：D
158.“创业教育之父”杰弗里蒂蒙斯在其著作（）里认为商机，资源，创业团队是创业的重要因素。
A.《创业学：21世纪的创业精神》
B.《战略与商业机会》
C.《创业资源核心》
D.《创业因素》
答案：B
159.“创业者在经营企业时有可能面临的各种意外的事件”，这种风险属于（）。
A.市场风险
B.经营风险
C.机会成本风险
D.健康风险
答案：A
160.“助人为乐”的生理基础是我们在支持、安慰他人时，大脑会大量分泌（）使我们感到快乐。
A.后叶加压素
B.荷尔蒙
C.多巴胺
D.血清素
答案：C
161.“左右逢源，长袖善舞”属于（）创业者。
A.勤奋型
B.聪明型
C.冒险型
D.关系型
答案：D
162.“往往踌躇不前，无法下定创业的决心”是创业企业常见的（）。
A.资金问题
B.创业者个人特质问题
C.人力资源管理问题
D.市场营销问题
答案：B
163.“悲喜交加”，“百感交集”是人的情绪和情感的什么表现（）。
A.复杂性和矛盾性
B.稳定性
C.可变性
D.生理性
答案：A
164.“情人眼里出西施”其实是一种（）。
A.首因效应
B.近因效应
C.晕轮效应
D.第一印象
答案：C
165.“滥竽充数”属于（）的群体现象。
A.社会惰化
B.社会助长
C.群体思维
D.从众现象
答案：A
166.“进入设计类企业实习，单位规定实习期至少要两年。觉得实习期太长。”这一想法违背的发展原则是：
A.“现”如大人
B.见变知微
C.“潜”字为先
D.正直配合
答案：C
167.“领导，你布置的任务我不会。”犯了什么样的沟通错误：
A.未主动沟通
B.未对问题进行过思考
C.时机不对
D.沟通使用问答题
答案：D
168.一个人不得不做出选择的时候，他/她无论如何都不会放弃的职业生涯中的那种至关重要的东西和价值观。这里所说的不能放弃的东西，是指（）。
A.职业生涯通道
B.职业生涯发展阶段意识
C.职业锚
D.职业生涯管理
答案：C
169.下列选项中不是大学生心理健康的标准的是（）。
A.智力正常
B.人格完整
C.人际关系和谐
D.成绩优秀
答案：D
170.下列不属于设备资源的是（）。
A.机械设备
B.生产工具
C.生产厂房
D.原材料
答案：D
171.下列不是消除情绪的方法是（）。
A.自我压抑
B.自我安慰
C.放松调节
D.转移调节
答案：A
172.下列主体中，具有独立法人资格的是（）。
A.分公司
B.分支机构
C.监事会
D.子公司
答案：D
173.下列事项不属于必须经有限责任公司股东会会议代表三分之二以上表决权的股东通过的是：（）。
A.修改公司章程
B.增减注册资本
C.发行公司债券
D.变更公司形式
答案：C
174.下列关于SWOT分析模型的说法中（）表述是错误的。
A.不能作为企业战略制定参考方法
B.是一种创业咨询分析的主要方法
C.优势、劣势、机会、威胁
D.宗旨是企业决策要必须使其内部能力和外部环境相适应
答案：A
175.下列关于成功创业者特征的描述，错误的是（）。
A.自主性强，不愿意受约束
B.爱好广泛，做事往往没有特定目标
C.自控力强，能自我管理
D.善于发现机会，有商业直觉
答案：C
176.下列关于有限责任公司股东用于出资的非货币财产的说法，哪项是错误的：（）。
A.应当是无形财产
B.可以用货币估价
C.可以依法转让
D.不违背法律禁止性规定
答案：A
177.下列关于有限责任公司董事会行使的职权中，哪项是正确的：（）。
A.召集股东会会议
B.拟订公司的经营计划
C.对发行公司债券作出决议
D.根据董事长提名决定聘任公司财务负责人
答案：A
178.下列刊物中，哪个是全国唯一的大学生就业类公开刊物?
A.《职业》
B.《时代教育》
C.《中国大学生就业》
D.《创新与创业教育》
答案：C
179.下列各项中，属于有限责任公司董事会行使的职权是（）。
A.决定减少注册资本
B.聘任或解聘公司经理
C.聘任和解聘董事
D.修改公司章程
答案：B
180.下列哪项不属于股份有限公司召开临时股东大会的法定情形?（）。
A.董事长认为必要时
B.单独或合计持有公司百分之十以上股份的股东请求
C.公司未弥补的亏损达实收资本总额三分之一时
D.董事人数不足公司章程规定人数的三分之二时
答案：A
181.下列属于“你能为我做什么”类面试问题的是：
A.你的座右铭是什么
B.为什么选择我们公司
C.谈谈你个人最大的特色
D.你找工作时最重要的考虑因素是什么
答案：C
182.下列属于思维内容障碍的有（）。
A.象征性思维
B.思维奔逸
C.思维中断
D.被害妄想
答案：D
183.下列属于营利法人的是：
A.个体工商户
B.一人有限公司
C.个人独资企业
D.合伙企业
答案：B
184.下列选项中不属于公司股东可以出资的方式的是（）。
A.货币
B.土地使用权
C.劳务
D.知识产权
答案：C
185.下列选项中哪项不是合伙企业的特征（）。
A.合伙协议是合伙得以成立的法律基础
B.合伙须由全体合伙人共同出资、共同经营
C.合伙人共负盈亏，共担风险
D.合伙人以出资额为限对公司承担责任
答案：D
186.下列陈述不能增强挫折承受能力的是（）。
A.避免类似情境
B.总结经验教训
C.调节心态
D.建立和谐的人际关系
答案：A
187.下面四个选项中，不属于创业需要的三大主体知识的是（）。
A.人际关系知识
B.专业技术知识
C.经营管理知识
D.综合性知识
答案：A
188.下面有关“三支一扶”计划招募对象及基本条件说法不正确的是（）。
A.从事支教工作的不需要取得教师资格证；
B.从事支农工作的须是相关涉农专业大学专科及以上学历毕业生；
C.从事支医工作并须符合卫生专业技术人员准入要求；
D.从事水利工作的须是水利工程类等相关专业大学专科及以上学历毕业生；
答案：A
189.不属于创业环境信息PEST分析法中要素的是（）。
A.法律
B.货币政策
C.产品的价位
D.产品生命周期
答案：C
190.不属于建立生涯社交圈易犯的错误的是：
A.评估的圈子过于单一
B.有事才求助
C.刚建立关系就直接求助
D.注意敏感关系
答案：D
191.个人独资企业的法律特征不包括（）。
A.仅由一个自然人投资设立
B.全部财产为投资个人所有
C.投资人以其个人财产对企业债务承担无限责任
D.具有法人资格
答案：D
192.大学生创业申请创业担保贷款，其贷款额度一般最高不超过（）万元？
A.10
B.20
C.50
D.100
答案：C
193.下列哪种创业模式属于“轻资产创业”
A.开连锁超市
B.开发线上知识付费课程
C.创办制造业工厂
D.开设大型线下培训机构
答案：B
194.高校毕业生参加“三支一扶”计划服务期满后，报考公务员可享受（）政策优惠？
A.笔试加分
B.免笔试直接面试
C.优先录用
D.不限专业报考
答案：C
195.创业企业进行“市场细分”的核心目的是（）？
A.降低生产成本
B.精准定位目标客户
C.扩大市场规模
D.简化管理流程
答案：B
196.劳动合同中约定的“竞业限制”期限，最长不得超过（）？
A.6个月
B.1年
C.2年
D.3年
答案：C
197.下列哪项属于大学生创业可享受的税收优惠政策？
A.免征企业所得税5年
B.月销售额10万元以下免征增值税
C.全额退还增值税
D.免征个人所得税
答案：B
198.“精益创业”理念的核心是（）？
A.快速迭代、最小可行产品
B.大规模投入、快速占领市场
C.完美产品、一次性推出
D.依赖政策扶持、降低风险
答案：A
199.高校毕业生灵活就业后，申请社会保险补贴的，补贴资金直接发放给（）？
A.毕业生本人
B.用人单位
C.学校就业指导中心
D.社保经办机构
答案：A
200.创业计划书的核心部分不包括（）？
A.市场分析
B.团队介绍
C.个人兴趣爱好
D.财务预测
答案：C
'''